英韓達成退歐後臨時貿易協議

英韓達成退歐後臨時貿易協議

英國與韓國周一簽署一項臨時替代協議，朝著無協議退歐情況下加強全球貿易關係邁出一大步。

但與首爾方面達成的連續性協議（歐盟於2011年與韓國簽署了一項示範性協議）不能保證在任何情況下都能實現永久性零關稅貿易，尤其是對於含有歐洲大陸和英國成份的商品。

特里薩•梅(Theresa May)政府試圖複製歐盟與世界其它國家達成的貿易協議，以減少英國退歐可能造成的擾亂。

儘管今年有人對談判進展緩慢提出批評，但英國國際貿易部(Department for International Trade )的數據顯示，英國已與一些國家達成協議。這些國家在此類協議目前涵蓋的貿易中的佔比為63%，高於3個月前的28%。

這是自2016年6月英國公投決定退歐以來，英國與亞洲貿易夥伴簽署的首個貿易協議。

英國貿易大臣利亞姆•福克斯(Liam Fox)表示：「保持我們的貿易關係的連續性，將使英國和韓國企業能夠在無任何額外壁壘的情況下繼續進行貿易，這將有助於我們在未來年份進一步增加貿易。」

兩國計劃在英國於10月31日退歐前批準該協議。韓國與歐盟簽署的現有協議取消了兩個經濟體之間幾乎所有貿易產品的關稅。

「在美中貿易爭端不斷升級導致出口環境已經面臨挑戰的情況下，該協議的意義非常重大，因為它緩解了英國退歐引發的不確定性，」韓國產業通商資源部通商交涉本部長俞明希(Yoo Myung-hee)周一表示。

然而，該協議並非英國和韓國之間的永久貿易協議。兩國需要在兩年內對其進行重新談判。

未來，對於含有大量歐盟組件的英國產品、以及大量英國組件的歐盟商品，英國需要獲得韓國的同意才能維持現有免關稅條款。

薩塞克斯大學(Sussex University)英國貿易政策觀察團(UK Trade Policy Observatory)主任彼得•霍姆斯(Peter Holmes)表示：「歐盟、韓國和英國都要把對方的產品視同國內生產的產品，這需要所有三個參與方之間達成協議，而不僅是英國和韓國之間達成協議。」

英國國際貿易部周一無法透露英國和韓國就原產地規則達成什麼協議，但稱，將在適當的時候提供更清晰的說明。